
\begin{center}
\label{tab:roc-stories-answers}
\begin{longtable}{l|p{4.5cm}|p{4.5cm}|p{4.5cm}}
% \begin{tabularx}{\linewidth}{l|X|X|X}
\caption{Model answers for each of the prompts. Notice that most results are reasonable continuations for this story, although not the correct ones. } \\ 
\toprule
% \hline
\multicolumn{4}{c}{\thead{Models Processed Predicted Endings}} \\
\midrule
\thead{Context}  & \multicolumn{3}{p{13.5cm}}{Chelsea si era fatta male alle dita giocando a basket. Aveva molta paura di andare dal medico. Il padre di Chelsea la convinse ad andare a farsi controllare. Si scoprì che le ossa delle dita erano fratturate.}\\
\midrule
\thead{Correct \\ Reference \\ Ending}  & \multicolumn{3}{p{13.5cm}}{Il medico fu in grado di fornirle le cure necessarie che le sarebbero mancate altrimenti.}\\
\midrule
\thead{Model \\  name}  & \thead{0-shot} & \thead{3-shot} & \thead{3-shot \\ that specifies \\one sentence answer}\\ 
% \textbf{Model name}  & \textbf{Zero shot} & \textbf{3-shot} & \textbf{3-shot that specifies one sentence answer} \\ \midrule
% Model name & Zero shot & 3-shot & 3-shot that specifies one sentence answer \\ \midrule
% \hline \multicolumn{1}{r|}{\textbf{First column}} & \multicolumn{1}{r|}{\textbf{Second column}} & \multicolumn{1}{r|}{\textbf{Third column}} & \multicolumn{1}{r|}{\textbf{Third column}} \\ \midrule
% \hline
\midrule
\arrayrulecolor{lightgray}
% \midrule
Fal. 7B &   Quale problema medico potrebbe aver avuto Chelsea? 2. &  A Chelsea piace giocare a basket, ma dopo l'incidente, era troppo spaventata per farlo. &  Chelsea era felice di avere un padre che la capiv 5. \\ \midrule
Fal. 40B &  After Chelsea got hurt playing basketball, she was too scared to go to the doctor. &  Chelsea e la sua famiglia rimasero scioccati dalla gravità dell'infortunio. & Le dita di Chelsea guarirono, ma lei imparerà a prestare attenzione mentre gioc'  Jennifer si sentì fortunata, ma anche delusa per l'esame rimandato. \\ \midrule
ChatGPT 3.5 turbo &  Chelsea era una ragazza coraggiosa, ma quando si trattava di visite mediche, diventava subito ansiosa. &  Chelsea si sentì sollevata nel sapere finalmente cosa fosse successo alle sue dita. &  Chelsea si sentì sollevata di aver ascoltato suo padre e di aver affrontato la paura di andare dal medico. \\ \midrule
ChatGPT 4 &  Nonostante il dolore, Chelsea cercò di nascondere la sua paura. &  Chelsea fu sollevata di aver ascoltato suo padre nonostante la paura. &  Chelsea fu sollevata di aver ascoltato suo padre nonostante la paura. \\ \midrule
Mpt 7B &  Che cos'è il sintomo che hai oggi? &  Dopo l'operazione, Chelsea andò al mio giardino. & Chelsey doveva andare allospedale per la chiropratic The first step to becoming a good writer is to learn the rules of grammar. \\ \midrule
Mpt 30B &  . &  Il padre di Chelsea era grato di averle fatto andare dal medico e si rese subito conto della gravità della situazione. & Chelsea aveva la pelle doca quando uscì dal medico. \\ \midrule
Vic. 13B &  Quali parole potrebbero completare la storia? &  Quanto tempo ha impiegato Chelsea per guarire dalle sue ferite? & La madre di Chelsea era in attesa a casa per prendersi cura di lei. \\ \midrule
Vic. 33B &   Scrivi una frase utilizzando la parola 'frattura' nel senso di 'rotura' o 'guasto'. &  Chelsea è stata costretta a stare fuori dal campo per diverso tempo a seguito dell'operazione alla mano. & Chelsea fece una radiografia e ricevette un gesso. \\ \midrule
W. V. 13B &  Cosa potrebbe esser successo a causa del giocare a basket? &  Inizialmente Chelsea provò un grande dolore, ma con il tempo si staccò il dente di gomma e fu in grado di usare le dita nuovamente. & Il dottore le fece una fessa e le applicò un bendaggio per alleviare il dolore. \\

\arrayrulecolor{black}
% \hline
\bottomrule
% \end{tabularx}
\end{longtable}

\end{center}
